俄媒：華為可能獲俄羅斯超3.8億美元存儲系統合同

據俄羅斯衛星通訊社報道，有三位知情人士向媒體透露，華為或將獲得價值 3.837 億美元（250 億盧布）的合同，為俄羅斯數據存儲系統提供設備。

2016 年，俄羅斯總統簽署的反恐法要求，電信運營商和互聯網公司需存儲用戶的有關信息，並在情報部門要求時加以提供。信息包括用戶的談話和通信內容，以及照片、視頻和聲音文件。

此前有俄媒報道，Norsi-Trans 公司為電信公司 MTS 及其子公司 MGTS 從事法律的技術落實工作。前者在測試後選擇了華為設備。為此，MTS 將把 500 億盧布（約合 7.675 億美元）中的近半費用花在這些設備上。

大佬都搞？

俄佬仲有美元找數？

以盧布支付

用石油比, 不過計2,300蚊一筒

俄佬對華為，咁我唔驚

似乎係大佬搞佢至啱

裝置

俄佬點會怕佢華為